<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>冗长的日常</title>
    <link href="/2025/11/11/everyday/"/>
    <url>/2025/11/11/everyday/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="20251111"><a class="anchor" href="#20251111">#</a> 2025.11.11</h2><p>这是一个平常的一天，现实生活依旧单身，二次元有个男友--夏彦，好像写出幽默的话啊，但感觉写不出来，这就是在互联网长大的损失吗？我好想拾起那一份热爱，同以前的语文再战一场，而不是困于代码世界，同人文，小说，同人图，请等我几年，我会好好学的，坚持每天写一点文字吧，争取26年寒假开始产粮，毕竟人这一生本来就没什么追求，小小的一点爱好恰能丰盈我的生活，好歹要把大二到大四的生活记录下来，对了，今天吃了曹氏，整个胃都不咋舒服，真得少吃或者尽量不吃啊，不然真受不了，而且还要长胖！！！还有呢，目前，你最想做的应该是考研吧，总觉得大学所学东西不足以让我去了解世界发展，如果我只是能让自己丰衣足食，那我来到这个世界的任务只是产生无用气体的吗，我更想在人类发展道路上做出一点点小小贡献，或者是在某个圈子产生一点点作用，也许只是几篇同人文，也有可能是几幅同人图，小小贡献嘛，更想给夏彦和暖暖画出更好的画，尽管我没学过，还有就是呢，也想为夏彦去学习钢琴，好想好想弹奏经年如夏这首曲子，好啦，拜拜！</p><h2 id="20251112"><a class="anchor" href="#20251112">#</a> 2025.11.12</h2><p>赶着把日记给写吧，已经很晚了，总结总结，今天好像没有什么大事发生，不过是我好像在晚上多吃了很多东西，怎么说呢，吃了一碗辣子鸡面（没有之前的好吃了，在21栋快递站那边），还吃了临瑜炸鸡腿，还浅浅吃了几把辣条和饼干，哇哇哇，晚餐真的好丰盛，但是小胡，请你记住，要减肥啊啊啊啊啊，对了对了，我不是要去夏彦生咖线下嘛，可是物料怎么准备啊，第一次参加，感觉很有意思，我要好好学习画画，一定要自己画出同人图，然后发给同担，看见小彦被很多人爱着也是一种快乐，眼睛好累，拜拜</p><h2 id="20251113"><a class="anchor" href="#20251113">#</a> 2025.11.13</h2><p>又来水日记了，今天还算是不错吧，吃到了超级好价的夏彦红绳，还有超级可爱的柄图，还有就是不是下周生日吗，感觉还是得让我知道买啥东西才好，毕竟这钱是花在我自己身上的，发声挂件，我需要你，可爱夏彦，我需要你，对了，今天搞那个数据工程实践，才发现工程量好大，每个界面都要手搓嘛，好累好累，下周还要考试呢，呜呜呜，肯定很累下周，所以宝宝你要早点睡觉啊，好好的，身体最重要，但是肯定要熬很多夜啦，毕竟之前都去玩啦，拜拜</p><h2 id="20251114"><a class="anchor" href="#20251114">#</a> 2025.11.14</h2><p>今天晚上真激动啊，不是那种奇怪的，是真的很高兴的那种，还是挺有意思的那种，怎么说呢，可能以后的日记中会有出现的吧，要去上班了，去教小学生了，但是下周还是好忙啊，感觉有点累，作业也挺多的，必须得熬夜了，又觉得不是那么的紧要，可能是我容易焦虑吗，还是怕出现之前Java的情况，只能说，那次确实有失误，也有心态不是很好的吧，不能就被一次失败打压住了啊，得加油啊，宝宝，拜拜，写的字越来越少了，感觉以后我写小说的话也会赖文吧，憋不出一个字，哈哈哈哈哈哈</p><h2 id="20251115"><a class="anchor" href="#20251115">#</a> 2025.11.15</h2><p>又是一年秋，今天又做了什么呢，似乎又熬了很晚的夜，而且感觉到了以后上班的无趣，提前适应吗，有意思哈，最开心的可能是在6点下班的那一刻，前往公交站台的路上，恰巧看到了高架桥的灯一串一串的明亮，在公交上，看着无尽疲惫的人们，每个人都又过了平凡的一天，也许这天有争吵，有悲伤，又无奈，有焦虑，但是这一天不是都已经过去了吗，不过是寻常一天，也许是我不曾会想到的一天，在未来，提起这件事情的时候，我会带着怎么样的心情去诉说，别人也许无法感受的你的快乐，他们只是在想那天好像无事发生，好像只是阳光映照头顶，微风拂过脸颊。只是，晚上吃的好饱，已经吃不下太多东西了，浪费了一点点粮食，以后还是不要吃太多了，长胖了小胡你，但是小彦你今年的生咖我好像去不了了，那我就去线下浅浅打一个卡吧，顺便去逛一逛谷店，今年能吃上蛋糕吗，不是很重要，我只想吃到你的生日蛋糕，那就提前祝你19岁生日快乐，祝我20岁生日快乐。不知道还能与你度过几年，也许以后我真正成长后，会离开你，但是也希望以后的我能记住20岁的你还是很喜欢小彦的，因为我其实觉得爱这个命题太大，我无法真正明白内心的爱是什么，爱不是轻易就给别人的，但是最喜欢可以送给小彦，拜拜。</p><h2 id="20251116"><a class="anchor" href="#20251116">#</a> 2025.11.16</h2><p>今天简简单单，红绳到了，很开心，立刻就戴上了，很想写小说，很想画画，很想学英语，当然，还想出去玩，好像一个人出去玩，去看看秋天，去拾秋，感受一下秋天静谧的美，拜拜</p><h2 id="20251117"><a class="anchor" href="#20251117">#</a> 2025.11.17</h2><p>离考试越来越近了，加油吧，就是这晚上怎么这么饿，好想煮排骨汤，好想吃蒸蛋，好想吃自己煎的蛋，好想，不行了，这就是晚上的魅力吗，越想越想吃，那我一定要吃上，想想都好开心啊，简简单单吃，好想吃馄饨，饺子，还有自己煮的面，哇哇哇，想想味道就不错，对了，今天晚上煮了苹果汤喝，只能说能喝。还有今天，小彦的指偶到了，很可爱，如此萌物，还有小豆泥的女仆娃娃，很可爱很可爱，最后是价格最高的，小彦的蜜影徽章和拍立得套组，当然，也是我最喜欢的，<sup>-</sup>，开心开心，唯一不足就是复习模电，好了，拜拜</p><h2 id="20251120"><a class="anchor" href="#20251120">#</a> 2025.11.20</h2><p>终于结束了一场考试，浑身疲惫，还需要准备python，只能说加油吧，妈呀，每天这样熬，人都变黄了，昨天和今天出了太阳，很温暖，密密麻麻的一田，好多人啊。把小彦的发生玩偶带过去，真的很尴尬啊，因为小彦有一句就像是在娇喘一样，只能说还好离人群远，不然社死了，好了，暂时不想说什么了，拜拜</p><h2 id="20251124"><a class="anchor" href="#20251124">#</a> 2025.11.24</h2><p>总结一下这几天吧，我有点懒了，不想打开电脑写日记，但是真的得坚持啊，记录一下自己的生活吧，今天周一，没啥很特别的，就是感觉自己很忙，是忙到感觉日子越过越快，下一秒就要开始上班了，一种很恐怖的感觉，毕竟现在还是我青春的时候，最烦的是一到期末了，所有考试都涌上来了，真的是考完你的考你的，累啊。还有就是抽卡大概100抽左右只抽到三张，还有一张是常驻，好在另外两张足够好。嘻嘻，今天茶百道还把和未定的联名给出来了，大概我只想喝两杯吧，只想要亚克力和毛绒包，和唐唐一起喝吧。记录一下前几天的事情吧，昨天也是出于疯狂赶作业的状态中，但是上午挣了120吧，还不错嘻嘻。前天考完python，轻松了一点点，而且还是我的生日诶，超级喜欢爸爸妈妈和小彦，还有我的朋友们，和人生中短暂相遇的你们。另外呢，觉得自己有点不够大气，当然，我觉得没必要去管，但是我仍想要写出来，因为人的情感很复杂，我对自己总有一种看不透的感觉，也许是被网络时代的千言千语给同化了，我讨厌说话时憋不出一个字的自己，讨厌写文章时只会写口水话的自己，但是我喜欢那个只做自己的我，我喜欢偶尔颓废但是依旧站起来的自己，因为不管人生如何，能平平安安的生活在这个美好的世界就很开心了啊，好的，拜拜</p><h2 id="20251125"><a class="anchor" href="#20251125">#</a> 2025.11.25</h2><p>今天有点烦，因为工程实践答辩会占用我上班的时间，啊啊啊啊，不能赚钱了嘛，真的好烦烦烦烦烦，但是没事，下次再去吧，这应该是最后一次占用了吧，对了，今天法语考了，就那样吧，全是AI的。还有数据结构的题真有点难啊，还得多加努力小胡，另外，英语真的好重要啊啊啊啊啊啊，拜拜</p><h2 id="20251126"><a class="anchor" href="#20251126">#</a> 2025.11.26</h2><p>怎么说呢，时间过得好快好快啊，我真的好想知道以后的我究竟会是怎样，总觉得现在颓废的自己会阻挡未来的我，还有呢，感觉我总是纠结于小事，喜欢在脑海里重复一件事，我要加油啊，周六又不能去，感觉好忙啊，全是考试，希望我能像一棵小草一样，无论移植在哪儿，都能自由野蛮地生长，扎十一惹之岩中花诉，她真的很好，描述出来的前夫哥感觉像是一个完美的爱人，但是缺陷依旧是有的，她说感觉鲁豫像一个玻璃瓶，听起来很脆弱的吧，但是她说玻璃瓶也是有实心的，在水泥地上摔不碎，反而会滚的更远，也许会有一些磕磕碰碰，但是并没有想象中的脆弱，在木地板上，可能还会弹起来，弹好几下呢，玻璃瓶并没有想象中的那么脆弱，也许在别人看来是脆弱的，但是明白自己的内在，才知困境怎么走出来。我一直有个疑问，钱真的有那么重要吗，比自由更重要吗，还是比快乐幸福更重要，我不知道我挣这么多钱想干什么，我只想买一套属于自己的房子，一套只属于自己的房子，我希望在30岁之前我能住进我自己的房子里，有一间属于自己的房间，爱人不一定需要，到时候我可能不一定在国内，我真的好想出国，好想好想。好啦，今日碎碎念结束，拜拜</p><h2 id="20251127"><a class="anchor" href="#20251127">#</a> 2025.11.27</h2><p>今日晴，无大事发生，很顺畅，小彦生日卡也是30抽结束，很开心。就是觉得人生好像一直处于忙碌之中，且看不清方向，但是我一定一定要快乐快乐地前往未知，也许很累，但是路这么长这么多，我要找到属于我的那条路。首先就是要活下去，哪怕是像牲口一样的活下去，人生的可能性太多了。夏彦，你是如何选择自己的人生呢，我很喜欢你的阳光，还有阳光之下的很多，我很清楚的明白，我想要成为你身边的一员，但是我更想成为你，我很爱你，我总觉得自己很笨笨的，但是怎么可能，那只是我自己局限了我，我就是我，拜拜</p><h2 id="20251128"><a class="anchor" href="#20251128">#</a> 2025.11.28</h2><p>又断了一天，可以说是昨天太累了吗，其实是有点子懒了吧，昨天很忙，首先嘛，工程实践答辩，一坨大便了，没办法，真的啥也不会，但是影响不了我一整天的好心情，简直服了昨天的茶百道小程序，等了快俩小时，结果到手的是小陆的毛绒包，本人遂发小红书，寻求姐妹换一下，真好真好，终于是换到了，很可爱，就是有点黑黑的，溺爱了我的小彦，另外运气很好的是晚上去了茶百道旗舰店，拿到了铭牌和盖章卡，可可爱爱呢，还有很感谢唐唐，请我吃了一顿肉蟹煲，好吃好吃，还陪我去宽窄巷子去换了小彦的毛绒包，好好好多人啊，根本不想排队，打卡拍了个照就走了，氛围感超级足，好多好多人，就是呢，物料没送出去，等我锻炼胆量，下次一定，小彦生咖也没去成，太忙了，也不是很想去，大屏没看到，好可惜好可惜，其实能看到有很多很多人陪伴着小彦就很开心了，我不想让他一个人孤孤单单的，怎么说呢，我玩这个游戏，很大一部分程度上是因为玩家很好，很少有人会怎么怎么样，另外小彦的卡着实美貌，性格也很戳我，而且三年前就已经很喜欢了，虽然是因为小彦当时病还没好，现在我也会祝福夏彦长命百岁，希望生煎包能稳定的产出新卡，还有各路产粮太太，我要吃一辈子的好文，等我有实力那天，老娘我也写，今天看到月亮在白天出现，突然想到了一个无限流的设定，白日悬月，很适合主角去发现的细节呢，虽然今天又荒废了一天，但是精神粮食也是吃饱了的，爱你，拜拜</p><h2 id="2025121"><a class="anchor" href="#2025121">#</a> 2025.12.1</h2><p>今日很不好，天空好奇怪，太阳的周围一片白茫茫，感觉太阳像是一个假的太阳一样，最近成都的雾霾好严重，但是人们往往忽略了这一点，健康最重要，最后是快乐，对啦，今天乒乓球期末考试结束了，47个，还不错，好伤心的是，小彦的钥匙不知怎么的，竟然掉了，这可是价值10几元的东西啊，可惜了，主要是还买不到，令我很伤心，还观看了钟明轩的视频欸，他竟然来了重庆，感觉他真的是一个很好很好的人，反正我超级喜欢他，希望有机会能见他一面，运气好的话，我更希望是在国外，这意味着我可能已经完成了我的理想---环游世界的一部分，我想了解更多的文化，从不同的角度去看，而不是从表面很浅显的去观察，好啦，拜拜</p><h2 id="2025122"><a class="anchor" href="#2025122">#</a> 2025.12.2</h2><p>日记不能断啊，写一点点文字吧，觉着这成都的秋天似乎没雨，干燥，雾蒙蒙的，好让人难受，阴沉沉的，得好好复习了，拜拜吧</p><h2 id="2025123"><a class="anchor" href="#2025123">#</a> 2025.12.3</h2><p>我去，又忘写了，拜拜</p><h2 id="2025125"><a class="anchor" href="#2025125">#</a> 2025.12.5</h2><p>小彦生日快乐，爱你</p><h2 id="2025126"><a class="anchor" href="#2025126">#</a> 2025.12.6</h2><p>好累好累，喉咙好痛，人都麻了</p><p>暖暖生日快乐，我要加油加油</p><p>2025.12.30</p><p>好久不见，日子一天天离开了，我该怎么去纪念呢，好吧，其实是我真的太懒了，我打开这个软件可能意味着我这几天心情不怎么好，又有可能是我醒悟了，但是也怀念那些失去的日子，今天终于下了一点小雨，期待了很久的雨天还算不错，没有凉丝丝的风钻进我的衣袖，衣服包裹着我，暖和，真是服了今天晚上，这该死的围巾竟然掉毛这么严重，简直到了完全不能接受的程度，很难想象以后我真的会养小猫小狗吗，掉下的毛可能会让我整个人处于一种无措，我很想去退掉这条围巾，但是觉得很麻烦，真的累了，好烦好烦啊，我讨厌围巾，很讨厌很讨厌，2026倒计时第二天，希望明年更加快乐，不要做让自己后悔的事，希望可以回头，该学点什么学点什么吧，我不要被这该死的专业困住</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日常</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>github和hexo</title>
    <link href="/2025/09/29/github.hexo/"/>
    <url>/2025/09/29/github.hexo/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="hexo"><a class="anchor" href="#hexo">#</a> hexo</h2><p>一、用markdown写博客文章时出现头文件下无法写字情况</p><p>在正文前加#号</p><p>二、博客主题</p><p>fluid</p><h2 id="vscode"><a class="anchor" href="#vscode">#</a> VScode</h2><p>代码内搜索:ctrl+F</p><p>全局搜索：ctrl+shift+F</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>博客</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>github</tag>
      
      <tag>hexo</tag>
      
      <tag>VScode</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>HTML历程</title>
    <link href="/2025/09/28/HTML/"/>
    <url>/2025/09/28/HTML/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="2025928"><a class="anchor" href="#2025928">#</a> 2025.9.28</h3><h4 id="1html框架"><a class="anchor" href="#1html框架">#</a> 1.HTML框架</h4><p><figure class="highlight html"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs html"><span class="hljs-meta">&lt;!DOCTYPE <span class="hljs-keyword">html</span>&gt;</span><br><span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">html</span>&gt;</span><br><span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">head</span>&gt;</span><br><span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">meta</span> <span class="hljs-attr">charset</span>=<span class="hljs-string">&quot;utf-8&quot;</span>&gt;</span><br><span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">title</span>&gt;</span>菜鸟教程<span class="hljs-tag">&lt;/<span class="hljs-name">title</span>&gt;</span><br><span class="hljs-tag">&lt;/<span class="hljs-name">head</span>&gt;</span><br><span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">body</span>&gt;</span><br>    <span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">h1</span>&gt;</span>我的第一个标题<span class="hljs-tag">&lt;/<span class="hljs-name">h1</span>&gt;</span><br>    <span class="hljs-tag">&lt;<span class="hljs-name">p</span>&gt;</span>我的第一个段落。<span class="hljs-tag">&lt;/<span class="hljs-name">p</span>&gt;</span><br><span class="hljs-tag">&lt;/<span class="hljs-name">body</span>&gt;</span><br><span class="hljs-tag">&lt;/<span class="hljs-name">html</span>&gt;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure></p><h4 id="2html标题"><a class="anchor" href="#2html标题">#</a> 2.HTML标题</h4><p><code>&lt;h1&gt;&lt;/h1&gt;</code></p><p><code>&lt;h2&gt;&lt;h3&gt;&lt;h4&gt;&lt;h5&gt;&lt;h6&gt;</code></p><h4 id="3html段落"><a class="anchor" href="#3html段落">#</a> 3.HTML段落</h4><p><code>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</code></p><h4 id="4html链接"><a class="anchor" href="#4html链接">#</a> 4.HTML链接</h4><p><code>&lt;a href=&quot;网站网址&quot;&gt;&lt;/a&gt;</code></p><p>target: 链接打开方式</p><ul><li>_blank 新标签打开</li><li>_self    当前页面打开</li></ul><p>title: 悬停时显示提示文本</p><p>download: 点击链接下载文件</p><h4 id="5html图像"><a class="anchor" href="#5html图像">#</a> 5.HTML图像</h4><p><code>&lt;img src=&quot;图像路径(绝对/相对路径)&quot;&gt;</code></p><p>alt: 图片加载失败时显示</p><p>width/height: 图片的高度和宽度</p><p>title: 悬停时显示提示文本</p><p>loading: 控制图片加载时机</p><p>decoding: 控制图片解码方式</p><ol start="6"><li></li><li></li><li></li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>前端</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
